如果有一个对象，当使用的时候，生存期没有结束，可以用\textit{std::move()}标记它，表示“在这里不再需要这个值。”\textit{std::move()}不进行移动，只在使用表达式的上下文中设置了一个临时标记:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void foo1(const std::string& lr); // binds to the passed object without modifying it
void foo1(std::string&& rv); // binds to the passed object and might steal/modify the value
...
std::string s{"hello"};
...
foo1(s); // calls the first foo1(), s keeps its value
foo1(std::move(s)); // calls the second foo1(), s might lose its value
\end{lstlisting}

带有\textit{std::move()}标记的对象仍然可以传递给接受普通\textit{const}左值引用的函数:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void foo2(const std::string& lr); // binds to the passed object without modifying it
... // no other overload of foo2()
std::string s{"hello"};
...
foo2(s); // calls foo2(), s keeps its value
foo2(std::move(s)); // also calls foo2(), s keeps its value
\end{lstlisting}

注意，用\textit{std::move()}标记的对象不能传递给非\textit{const}左值引用:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void foo3(std::string&); // modifies the passed argument
...
std::string s{"hello"};
...
foo3(s); // OK, calls foo3()
foo3(std::move(s)); // ERROR: no matching foo3() declared
\end{lstlisting}

注意，用\textit{std::move()}标记马上会销毁的对象是没有意义的。事实上，这甚至会对优化产生反效果。

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{2.2.1 std::move()的头文件}

\textit{std::move()}定义为C++标准库中的一个函数。因此，使用时需要包含头文件<utility>:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
#include <utility> // for std::move()
\end{lstlisting}

使用\textit{std::move()}的程序在编译时通常不包含这个头文件，因为几乎所有的头文件都包含了<utility>。但是，非标准头文件需要包含该头文件。因此，当使用\textit{std::move()}时，应该显式包含<utility>以使程序可移植。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{2.2.2 实现std::move()}

\textit{std::move()}只不过是对右值引用的\textit{static\_cast}。可以手动调用\textit{static\_cast}来达到相同的效果，如下所示:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
foo(static_cast<decltype(obj)&&>(obj)); // same effect as foo(std::move(obj))
\end{lstlisting}

因此，我们也可以这样写:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::string s;
...
foo(static_cast<std::string&&>(s)); // same effect as foo(std::move(s))
\end{lstlisting}

注意，\textit{static\_cast}所做的不仅仅是改变对象的类型。还允许将对象传递给右值引用(记住，通常不允许将具有名称的对象传递给右值引用)。我们将在关于价值类别的章节中详细讨论。\par





























