字符串是可以分配内存来保存其值的对象。因此，可以对其使用移动语义。\par

书中已经有了几个关于字符串如何支持移动语义的例子:\par

\begin{itemize}
	\item 将字符串移动到某个vector中
	\item 为字符串实现移动构造函数
	\item 成员初始化字符串
	\item 循环中读取字符串，并在\textit{move()}之后使用它们
\end{itemize}

本节中，将更详细地介绍移动语义对字符串的影响。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{15.1.1 字符串分配和容量}

字符串的容量(当前可用于该值的内存)通常不会减少。只有移动操作、swap()或shrink \_to\_fit()可以减小容量。\par

考虑下面例子:\par

{\color{red}{lib/stringmoveassign.cpp}}\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
#include <iostream>
#include <string>

int main()
{
	std::string s0;
	std::string s1{"short"};
	std::string s2{"a string with an extraordinarily long value"};
	std::cout << "- s0 capa: " << s0.capacity() << " ('" << s0 << "')\n";
	std::cout << " s1 capa: " << s1.capacity() << " ('" << s1 << "')\n";
	std::cout << " s2 capa: " << s2.capacity() << " ('" << s2 << "')\n";
	
	std::string s3{std::move(s1)};
	std::string s4{std::move(s2)};
	std::cout << "- s1 capa: " << s1.capacity() << " ('" << s1 << "')\n";
	std::cout << " s2 capa: " << s2.capacity() << " ('" << s2 << "')\n";
	std::cout << " s3 capa: " << s3.capacity() << " ('" << s3 << "')\n";
	std::cout << " s4 capa: " << s4.capacity() << " ('" << s4 << "')\n";
	
	std::string s5{"quite a reasonable value"};
	std::cout << "- s4 capa: " << s4.capacity() << " ('" << s4 << "')\n";
	std::cout << " s5 capa: " << s5.capacity() << " ('" << s5 << "')\n";
	
	s4 = std::move(s5);
	std::cout << "- s4 capa: " << s4.capacity() << " ('" << s4 << "')\n";
	std::cout << " s5 capa: " << s5.capacity() << " ('" << s5 << "')\n";
}
\end{lstlisting}

代码中，由于小字符串优化(SSO)，即使是空字符串也有容纳某些字符的能力，这通常为字符串本身的值保留15或22个字节。除了SSO的大小之外，字符串在堆上分配内存，堆至少有存储值所需的大小。因此：\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::string s0;
std::string s1{"short"};
std::string s2{"a string with an extraordinarily long value"};
\end{lstlisting}

可能会得到如下输出:\par

\begin{itemize}
	\item 平台 A:
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
	- s0 capa: 15 ('') \\
	s1 capa: 15 ('short') \\
	s2 capa: 43 ('a string with an extraordinarily long value')
	\end{tcolorbox}	
	\item 平台 B:
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
	- s0 capa: 22 ('') \\
	s1 capa: 22 ('short') \\
	s2 capa: 47 ('a string with an extraordinarily long value')
	\end{tcolorbox}	
\end{itemize}

这里，两个平台都支持SSO(最多15或22个字符)，当只需要43个字符的内存时，第二个平台为47个字符分配内存。\par

所有平台上，已移动字符串通常为空，即使值没有存储在外部分配的内存中(因此我们必须复制所有字符)。\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::string s3{std::move(s1)};
std::string s4{std::move(s2)};
\end{lstlisting}

会得到这样的结果:\par

\begin{itemize}
	\item 平台 A:
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
	- s1 capa: 15 ('') \\
	s2 capa: 15 ('') \\
	s3 capa: 15 ('short') \\
	s4 capa: 43 ('a string with an extraordinarily long value')
	\end{tcolorbox}	
	\item 平台 B:
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
	- s1 capa: 22 ('') \\
	s2 capa: 22 ('') \\
	s3 capa: 22 ('short') \\
	s4 capa: 47 ('a string with an extraordinarily long value')
	\end{tcolorbox}	
\end{itemize}

注意，这里不能保证\textit{s1}变成空的。C++标准库只保证从字符串中移动的字符串处于有效但未指定的状态，这意味着\textit{s1}的值仍然可以是“short”，或是其他值。\par

移动时分配不同的字符串值可能会缩小容量。示例程序的最后两个步骤基本上执行:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::string s4{"a string with an extraordinarily long value"};
std::string s5{"quite a reasonable value"};
s4 = std::move(s5);
\end{lstlisting}

在实践中会有以下输出:\par

\begin{itemize}
	\item 内存交换:
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black] 	
	- s4 capa: 43 ('a string with an extraordinarily long value') \\
	s5 capa: 24 ('quite a reasonable value') \\
	- s4 capa: 24 ('quite a reasonable value') \\
	s5 capa: 43 ('')
	\end{tcolorbox}	
	\item 移动内存(释放旧内存后):
	\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
	- s4 capa: 47 ('a string with an extraordinarily long value') \\
	s5 capa: 31 ('quite a reasonable value') \\
	- s4 capa: 31 ('quite a reasonable value') \\
	s5 capa: 22 ('')
	\end{tcolorbox}	
\end{itemize}

\textit{s4}的容量通常会缩小，有时缩小到目标的容量，有时缩小到空字符串的最小容量。然而，两者都不能完全保证。\par













