为了避免重载具有不同值类型的参数的函数，C++引入了一种机制来实现完美转发。需要三样东西:\par

\begin{enumerate}
	\item 将调用形参作为纯rvalue引用(使用\&\&声明，但不使用\textit{const}或\textit{volatile})。
	\item 形参的类型必须是函数模板的形参。
	\item 将形参转发给另一个函数时，可以使用\textit{std::forward<>()}的辅助函数，该函数在<utility>头文件中声明。
\end{enumerate}

函数的完美转发参数，如下所示:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(T&& arg) {
	foo(std::forward<T>(arg)); // equivalent to foo(std::move(arg)) for passed rvalues
}
\end{lstlisting}

\textit{std::forward<>()}实际上是一个条件性\textit{std::move()}，这样就得到了与上面\textit{callFoo()}的三个(或四个)重载等价的行为:

\begin{itemize}
	\item 如果传递rvalue给\textit{arg}，就会产生与调用\textit{foo(std::move(arg))}相同的效果。
	\item 如果我们传递一个lvalue给\textit{arg}，就会产生与调用\textit{foo(arg)}相同的效果。
\end{itemize}

同样，可以完美传递两个参数:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T1, typename T2>
void callFoo(T1&& arg1, T2&& arg2) {
	foo(std::forward<T1>(arg1), std::forward<T2>(arg2));
}
\end{lstlisting}

也可以\textit{将std::forward<>()}应用于可变参的实参，完美地将进行转发:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename... Ts>
void callFoo(Ts&&... args) {
	foo(std::forward<Ts>(args)...);
}
\end{lstlisting}

注意，不会对所有参数一次性使用forward<>()，而是会分别为每个参数使用。因此，必须将省略号("…")放在\textit{forward()}表达式的末尾，而不是直接放在\textit{args}的后面。\par

然而，这里到底发生了什么，需要详细的解释。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{9.2.1 通用(或转发)引用}

首先，将\textit{arg}声明为rvalue引用形参:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(T&& arg); // arg is universal/forwarding reference
\end{lstlisting}

这可能会给人一种应该适用rvalue引用的一般规则的感觉。然而，事实并非如此。函数模板形参的rvalue引用(未限定为\textit{const}或\textit{volatile})，不遵循普通rvalue引用的规则。所以，不是一回事\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{两个术语:通用引用和转发引用}

这样的引用称为通用引用。但C++标准中还使用了另一个术语:转发引用。这两个术语没有区别，只是一个历史问题，两个术语的含义是相同的。\par

这两个术语都描述了通用引用/转发引用的基本面:\par

\begin{itemize}
	\item 可以统一绑定到所有类型的对象(\textit{const}和非\textit{const})和值类别。
	\item 通常用来转发参数，但这并不是唯一的用法(这也是我更喜欢“通用引用”的原因之一)。
\end{itemize}

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{通用引用绑定到所有值类别}

通用引用的重要特性是，可以绑定到任何值类别的对象和表达式:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(T&& arg); // arg is a universal/forwarding reference

X v;
const X c;
callFoo(v); // OK
callFoo(c); // OK
callFoo(X{}); // OK
callFoo(std::move(v)); // OK
callFoo(std::move(c)); // OK
\end{lstlisting}

此外，保持所绑定对象的常量和值类别(无论我们有rvalue还是lvalue):\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(T&& arg); // arg is a universal/forwarding reference

X v;
const X c;
callFoo(v); // OK, arg is X&
callFoo(c); // OK, arg is const X&
callFoo(X{}); // OK, arg is X&&
callFoo(std::move(v)); // OK, arg is X&&
callFoo(std::move(c)); // OK, arg is const X&&
\end{lstlisting}

按照规则，类型T\&\&是\textit{arg}的类型\par

\begin{itemize}
	\item 如果引用lvalue，则为lvalue引用
	\item 如果引用rvalue，则为rvalue引用
\end{itemize}

注意，用\textit{const}(或\textit{volatile})限定的泛型rvalue引用不是通用引用。只能传递rvalue:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(const T&& arg); // arg is not a universal/forwarding reference

const X c;
callFoo(c); // ERROR: c is not an rvalue
callFoo(std::move(c)); // OK, arg is const X&&
\end{lstlisting}

这里，还没有谈到T的类型。稍后将解释什么样的类型可以导出为通用引用的T。\par

稍后，将讨论使用Lambda的相应示例。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{9.2.2 \textit{std::forward<>()}}

\textit{callFoo()}内部，使用如下所示的通用引用:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void callFoo(T&& arg) {
	foo(std::forward<T>(arg)); // becomes foo(std::move(arg)) for passed rvalues
}
\end{lstlisting}

和\textit{std::move()}一样，\textit{std::forward<>()}也定义在头文件<utility>中。\par

\textit{std::forward<t>(arg)}其实是这样实现的:\par

\begin{itemize}
	\item 如果传递给函数的是T类型的rvalue，则表达式等价于\textit{std::move(arg)}。
	\item 如果传递给函数的是T类型的lvalue，则表达式等价于arg。
\end{itemize}

也就是说，\textit{std::forward<>()}是\textit{std::move()}，仅用于传递rvalue。\par

就像\textit{std::move()}一样，\textit{std::forward<>()}的语义是在这里不再需要这个值，另外保留了要传递的通用引用绑定的对象类型(包括常量)和值类别。你可以争辩说，需要达成条件才不再需要这个值，但是因为不知道\textit{std::forward<>()}是否变成了\textit{std::move()}，所以假设对象之后有值就是错误的。因此，使用\textit{std::forward<>()}之后，对象通常有效，但可能不知道具体值。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{\textit{std::forward<>()}用于成员函数}

注意，可以在调用成员函数时使用\textit{std::forward<>()}作为通用引用。记住，成员函数可能使用引用限定符对移动语义有特定的重载。如果不再需要该对象的值，可以使用\textit{std::forward<>()}来调用成员函数。\par

例如，假设重载了getter来提高返回临时人员名称的性能:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class Person
{
private:
	std::string name;
public:
	...
	void print() const {
		std::cout << "print()\n";
	}

	std::string getName() && { // when we no longer need the value
		return std::move(name); // we steal and return by value
	}
	const std::string& getName() const& { // in all other cases
		return name; // we give access to the member
	}
};
\end{lstlisting}

采用通用引用的函数中，可以使用\textit{std::forward<>()}，如下所示:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
void foo(T&& x)
{
	x.print(); // OK, no need to forward the passed value category
	
	x.getName(); // calls getName() const&
	std::forward<T>(x).getName(); // calls getName() && for rvalues (OK, no longer need x)
}
\end{lstlisting}

使用\textit{std::forward<>()}之后，\textit{x}处于有效但未指定的状态。无论何时使用\textit{std::forward<>()}，请确保不再使用该对象。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{9.2.3 完美转发的效果}

结合声明通用引用的行为和\textit{std::forward<>()}的使用，得到了以下行为:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void foo(const X&); // for constant values (read-only access)
void foo(X&); // for variable values (out parameters)
void foo(X&&); // for values that are no longer used (move semantics)
template<typename T>

void callFoo(T&& arg) { // arg is a universal/forwarding reference
	foo(std::forward<T>(arg)); // becomes foo(std::move(arg)) for passed rvalues
}

X v;
const X c;

callFoo(v); // OK, expands to foo(arg), so it calls foo(X&)
callFoo(c); // OK, expands to foo(arg), so it calls foo(const X&)
callFoo(X{}); // OK, expands to foo(std::move(arg)), so it calls foo(X&&)
callFoo(std::move(v)); // OK, expands to foo(std::move(arg)), so it calls foo(X&&)
callFoo(std::move(c)); // OK, expands to foo(std::move(arg)), so it calls foo(const X&)
\end{lstlisting}

传递给callFoo()的任何参数都会变成lvalue(因为参数\textit{arg}是有名称的对象)。然而，\textit{arg}的类型取决于传递的内容:\par

\begin{itemize}
	\item 如果传递lvalue，\textit{arg}就是一个lvalue引用(传递非\textit{const} X时是X\&，传递\textit{const} X时是X\&)。
	\item 如果传递rvalue(未命名的临时对象或用\textit{std::move()}标记的对象)，则\textit{arg}是rvalue引用(X\&\&或const X\&\&)。
\end{itemize}

当有rvalue引用时(即，\textit{arg}绑定到右值)，通过\textit{std::forward<>()}，就可以用\textit{std::move()}转发形参。\par




















