不幸的是，通用/转发引用使用与普通rvalue引用相同的语法(形式上，是特殊的rvalue引用)。这是混乱的根源，如果看到有两个\&符号的声明，必须再次检查使用的是真实类型名，还是函数模板形参名。\par

换句话说，两者之间有很大的区别\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void foo(Coll&& arg) // arg is an ordinary rvalue reference of type Coll
\end{lstlisting}

和\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename Coll>
void foo(Coll&& arg) // arg is a universal/forwarding reference of any type
\end{lstlisting}

详细讨论一下两者的区别。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{9.3.1 实际类型的rvalue引用}

普通的rvalue引用就不是使用函数的模板形参名(或者该引用是用\textit{const}或\textit{volatile}声明的)，所以只能将这些引用绑定到rvalue。此外，传递的实参还不是\textit{const}:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
using Coll = std::vector<std::string>;

void foo(Coll&& arg) // arg is an ordinary rvalue reference
{
	Coll coll; // coll can’t be const
	...
	bar(std::move(arg)); // perfectly forward to bar() (no need to use std::forward<>() here)
}

Coll v;
const Coll c;

foo(v); // ERROR: can’t bind rvalue reference to lvalue
foo(c); // ERROR: can’t bind rvalue reference to lvalue
foo(Coll{}); // OK, arg binds to a non-const prvalue
foo(std::move(v)); // OK, arg binds to a non-const xvalue
foo(std::move(c)); // ERROR: can’t bind non-const rvalue reference to const xvalue
\end{lstlisting}

\textit{foo()}中:\par

\begin{itemize}
	\item \textit{arg}的类型\textit{Coll}绝不是\textit{const}。
	\item 使用\textit{std::forward<>()}没有意义。只有不再需要该值，并想将其转发给另一个函数时，使用\textit{std::move()}才有意义(这里可以使用\textit{std::forward<>()}，因为当使用rvalue引用时，它等同于\textit{std::move()})。
\end{itemize}

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{9.3.2 函数模板形参的rvalue引用}

如果函数模板形参有非\textit{const}/\textit{volatile}的rvalue引用，则可以传递所有值类别的对象。传递的实参可以是\textit{const}，也可以不是:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename Coll>
void foo(Coll&& arg) // arg is a universal/forwarding reference
{
	Coll coll; // coll may be const
	...
	bar(std::forward<Coll>(arg)); // perfectly forward to bar() (don’t use std::move() here)
}

std::vector<std::string> v;
const std::vector<std::string> c;

foo(v); // OK, arg binds to a non-const lvalue
foo(c); // OK, arg binds to a const lvalue
foo(Coll{}); // OK, arg binds to a non-const prvalue
foo(std::move(v)); // OK, arg binds to a non-const xvalue
foo(std::move(c)); // OK, arg binds to a const xvalue
\end{lstlisting}

\textit{foo()}中:\par

\begin{itemize}
	\item \textit{arg}的类型现在可以是\textit{const}，也可以不是。
	\item 这种情况下，使用\textit{std::move()}没有意义。只有不再需要该值，并想要将其转发给另一个函数时，才有必要使用\textit{std::forward<>()}(也可以使用\textit{std::move()}，但会将所有参数传递给带有移动语义的\textit{foo()}，将非\textit{const} lvalue \textit{v}作为xvalue传递)。
\end{itemize}












