每当像移动语义这样新的复杂的东西出现，人们就会犯错。犯错是人的天性，在很长一段时间内，我们无法避免犯错，因为不知道未来所有的移动语义的应用和扩展。C++标准中，也对一些关于完美转发和通用引用的错误用法进行了讨论。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{10.4.1 “通用引用”与“转发引用”}

如前所述，对于可以引用任何值类别的引用，有两个不同的术语:通用引用和转发引用。在C++11中，标准没有引入任何通用引用的特殊术语，只是简单地介绍了函数模板形参的rvalue引用的特殊规则。\par

2012年，当描述这些引用的行为时，Scott Meyers(C++社区的主要作者之一)引入了通用引用。为了与描述引用绑定到什么的术语右值引用和rvalue引用保持一致，目的是将通用引用作为一种描述，这种引用可以绑定所有类别。\par

不幸的是，几年后，C++标准委员会决定在C++17中引入一个不同的术语:转发引用。官方的理由是，这些引用不是“通用的”，因为它们不能绑定到所有类别，它们的主要目的是完美地转发参数(见http://wg21.link/n4164)。\par

虽然转发是这些引用的用例，但转发不是唯一的用例。另一个非常重要的用例是，将引用普遍地绑定到任何对象，以保存关于其值类别和/或是否为\textit{const}的信息。例如:\par

\begin{itemize}
	\item 可能必须使用同一个对象(不管是什么对象)两次，才能不丢失该对象是否为\textit{const}的信息。典型的例子是为传递的集合调用\textit{begin()}和\textit{}(正如我们之前看到的那样，稍后还将在基于范围的for循环的实现中使用)。
	\item 可能需要引用任何值类别的对象，而不将其声明为\textit{const}(稍后给出一个使用通用引用调用基于范围的for循环的例子)。
\end{itemize}

问题是，为什么C++标准委员会不采纳已经在C++社区建立的术语?争论焦点是这个术语会令人困惑，但C++标准中有更多令人困惑的术语，现在有两个术语表示同一件事，这种困惑肯定更糟糕。\par

无论如何，这是C++标准委员会的慎重决定，提出了一个不同的术语。毫无疑问，通用引用已经足够(C++标准中有更糟糕的术语);然而，对于C++标准委员会的主流群体来说，不采用这个术语而使用另一个或更好的术语就更加重要。\par

我仍然倾向于使用通用引用(本书至少是一致的，本书常使用自己的术语，无论如何那只对专家有效)。然而，为了澄清，我不得不使用通用引用/转发引用来处理这种混乱的情况。\par

对于读者来说，这意味着无论何时听到“转发引用”这个术语，都必须将其转换为通用引用(反之亦然)。如果有疑问，使用通用引用/转发引用。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{10.4.2 为什么普通rvalue和通用引用都用\&\& ?}

通用/转发引用使用与普通rvalue引用相同的语法，这是麻烦的来源。那么，为什么不为通用引用引入一种特定的语法呢?\par

例如，另一种建议可能是(有时讨论为一种修正):\par

\begin{itemize}
	\item 对普通的rvalue引用使用两个\&号:
	\begin{lstlisting}[caption={}]
	void foo(Coll&& arg) // arg is an ordinary rvalue reference
	\end{lstlisting}
	\item 使用三个\&符号为通用引用:
	\begin{lstlisting}[caption={}]
	template<typename Coll>
	void foo(Coll&&& arg) // arg is universal/forwarding reference
	\end{lstlisting}
\end{itemize}

然而，这三个\&符号可能看起来太可笑了(每当我显示这个选项时，人们都会笑)。不幸的是，使用三个\&号会更好，因为这会使代码更直观。\par

如前所述，当约束对具体类型的通用引用时，只需声明即可\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void processString(std::string&&& arg); // assume &&& declares a universal reference
\end{lstlisting}

而不是\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T>
requires std::is_convertible_v<T, std::string>
void processString(T&& arg);
\end{lstlisting}

甚至:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
template<typename T,
	typename =
		typename std::enable_if<std::is_convertible<T, std::string>::value
			>::type>
void processString(T&& args);
\end{lstlisting}

这里有一个重要的教训:有一个可笑但清晰语法比有一个很酷但令人困惑的混乱术语要好。\par

















