可以看到，特别是必须实现一个移动构造函数时，应该用noexcept保证来声明。通常，遵循C++标准的规则，当所有基类和所有成员类型在移动赋值时都没有抛出异常时，应该声明为noexcept。\par

通常的模式如下:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class Base {
	...
};

class Drv : public Base {
	MemType member;
	...
	// move constructor:
	Drv(Drv&&) noexcept(std::is_nothrow_move_constructible_v<Base> &&
	std::is_nothrow_move_constructible_v<MemType>);
};
\end{lstlisting}

这里，\textit{Drv}类的移动构造函数保证，如果基类\textit{Base}和成员类型\textit{MemType}提供了这个保证，则不会抛出异常。\par

移动赋值操作符可能使用相同的模式。但请注意，多态类型中应该删除移动赋值操作符，所以通常不需要在派生类中实现它们。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{7.3.1 检查抽象基类中的移动构造函数}

请注意，类型特征std::is\_nothrow\_move\_constructible<>并不会总如预期。对于抽象基类，总是产生\textit{false}，因为还会检查是否可以用移动构造函数创建该类型的对象，而这对于抽象类型是不可能的。\par

因此，“如果抽象基类保证不抛出异常，则继承类也应该保证不抛出异常”的声明不能使用标准类型特征来表述。通常，只需(必须)知道基类的移动构造函数是否可能抛出。\par

为了能够检查一个类的移动构造函数是否保证不会抛出，可以实现以下helper类型特征(使用C++20实现)。但请注意，必须为每个纯虚函数提供实现:\par

{\color{red}{poly/isnothrowmovable.hpp}}\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
// type trait to check whether a base class guarantees not to throw
// in the move constructor (even if the constructor is not callable)
#ifndef IS_NOTHROW_MOVABLE_HPP
#define IS_NOTHROW_MOVABLE_HPP

#include <type_traits>

template<typename Base>
struct Wrapper : Base {
	using Base::Base;
	// implement all possibly wrapped pure virtual functions:
	void print() const {}
	...
};

template<typename T>
static constexpr inline bool is_nothrow_movable_v
	= std::is_nothrow_move_constructible_v<Wrapper<T>>;

#endif // IS_NOTHROW_MOVABLE_HPP
\end{lstlisting}

现在甚至可以检查抽象基类的移动构造函数是否为noexcept。下面的程序演示了标准和用户定义的类型特征的不同行为:\par

{\color{red}{poly/isnothrowmovable.cpp}}\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
#include "isnothrowmovable.hpp"
#include <iostream>

class Base {
	std::string id;
	...
public:
	virtual void print() const = 0; // pure virtual function (forces abstract base class)
	...
	virtual ~Base() = default;
	protected:
	// protected copy and move semantics (also forces abstract base class):
	Base(const Base&) = default;
	Base(Base&&) = default;
	// disable assignment operator (due to the problem of slicing):
	Base& operator= (Base&&) = delete;
	Base& operator= (const Base&) = delete;
};

int main()
{
	std::cout << std::boolalpha;
	std::cout << "std::is_nothrow_move_constructible_v<Base>: "
	<< std::is_nothrow_move_constructible_v<Base> << '\n';
	std::cout << "is_nothrow_movable_v<Base>: "
	<< is_nothrow_movable_v<Base> << '\n';
}
\end{lstlisting}

该程序有以下输出:\par

\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
std::is\_nothrow\_move\_constructible<Base>: false \\
is\_nothrow\_movable<Base>: true
\end{tcolorbox}

因此，如果必须在抽象基类派生的类中实现移动构造函数，可以使用helper类型特征来声明移动构造函数。如下所示:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class Drv : public Base {
	MemType member;
	...
	// move constructor:
	Drv(Drv&&) noexcept(is_nothrow_movable_v<Base> &&
	is_nothrow_movable_v<MemType>);
};
\end{lstlisting}

由于不需要实现所有纯虚函数，C++标准中会缺少编译器支持的类型特征。\par



























