任何复制构造函数、复制赋值或析构函数的声明都禁用了对移动语义的自动支持。这也适用于多态基类。然而，还有一些其他方面需要考虑。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{4.4.1 实现多态基类}

多态基类通常引入虚成员函数，可以调用派生类的所有对象。例如:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class GeoObj {
	public:
	virtual void draw() const = 0; // pure virtual function (introducing the API)
	...
	virtual ~GeoObj() = default; // let delete call the right destructor
	... // other special member functions due to the problem of slicing
};
\end{lstlisting}

这个基类中，禁用移动语义，如果移动\textit{GeoObj}对象，基类中声明的成员不会自动支持移动语义。如果有受保护的复制构造函数和一个删除的赋值操作符也适用，通常在多态基类中应该有这样的操作符，避免切片问题。\par

只要基类不引入成员，不支持移动语义就没有效果。但是，如果这个基类中有一个开销很大的成员，就已经禁用了对移动语义的支持。例如:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class GeoObj {
protected:
	std::string name; // name of the geometric object
public:
	...
	virtual void draw() const = 0; // pure virtual function (introducing the API)
	...
	virtual ~GeoObj() = default; // disables move semantics for name
	... // other special member functions due to the problem of slicing
};
\end{lstlisting}

要再次启用移动语义，可以显式声明移动操作为默认值。但正如我们刚刚了解到的，这禁用了复制特殊成员函数。因此，如果想要使用这些函数，就必须显式地提供。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{处理切片}

但是，有切片的问题。考虑以下代码，使用基类\textit{GeoObj}的引用作为派生类\textit{Circle}的对象:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
Circle c1{ ... }, c2{ ... };

GeoObj& geoRef{c1};
geoRef = c2; // OOPS: uses GeoObj::operator=() and assigns no Circle members
\end{lstlisting}

为\textit{GeoObj}调用赋值操作符，而且该操作符不是虚操作符，所以编译器调用\textit{GeoObj::operator=()}，不处理任何派生类的成员。即使用\textit{virtual}声明赋值操作符也没有帮助，因为派生类的操作符不会覆盖基类的赋值操作符(第二个操作数的形参类型不同)。\par

为了避免这个问题，应该禁用在多态类层次结构中使用赋值操作符。此外，如果不是抽象类，还应该避免使用公共复制构造函数来禁用到基类的隐式类型转换。因此，具有移动语义(和成员)的多态基类应该如下声明:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class GeoObj {
protected:
	std::string name; // name of the geometric object
	GeoObj(std::string n)
	: name{std::move(n)} {
	}
public:
	virtual void draw() const = 0; // pure virtual function (introducing the API)
	...
	virtual ~GeoObj() = default; // would disable move semantics for name
protected:
	// enable copy and move semantics (callable only for derived classes):
	GeoObj(const GeoObj&) = default;
	GeoObj(GeoObj&&) = default;
	// disable assignment operator (due to the problem of slicing):
	GeoObj& operator= (GeoObj&&) = delete;
	GeoObj& operator= (const GeoObj&) = delete;
};
\end{lstlisting}

参见{\color{red}{poly/geoobj.hpp}}获取完整的头文件。

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{4.4.2 实现派生类的多态}

派生类的多态看起来如下所示(参见poly/polygon.hpp的完整头文件):\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class Polygon : public GeoObj {
protected:
	std::vector<Coord> points;
public:
	Polygon(std::string s, std::initializer_list<Coord> = {}); // constructor
	virtual void draw() const override; // implementation of draw()
};
\end{lstlisting}

通常，多态派生类中不需要声明特殊的成员函数。特别是，不需要再次声明虚析构函数(除非必须实现)。再次声明析构函数(无论是否是虚函数)将禁用派生类成员(这里是vector)对移动语义的支持:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
class Polygon : public GeoObj {
protected:
	std::vector<Coord> points;
public:
	Polygon(std::string s, std::initializer_list<Coord> = {}); // constructor
	...
	virtual ~Polygon() = default; // OOPS: don’t do that because it disables move semantics
};
\end{lstlisting}

在不声明析构函数的情况下，移动语义适用于\textit{Polygon}成员、\textit{name}和\textit{points}。\par

{\color{red}{poly/polygon.cpp}}

\begin{lstlisting}[caption={}]
#include "geoobj.hpp"
#include "polygon.hpp"

int main()
{
	Polygon p0{"Poly1", {Coord{1,1}, Coord{1,9}, Coord{9,9}, Coord{9,1}}};
	Polygon p1{p0}; // copy
	Polygon p2{std::move(p0)}; // move
	
	p0.draw();
	p1.draw();
	p2.draw();
}
\end{lstlisting}

这个程序有以下输出:\par

\begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
polygon '' over \\
polygon 'Poly1' over (1,1) (1,9) (9,9) (9,1) \\
polygon 'Poly1' over (1,1) (1,9) (9,9) (9,1) 
\end{tcolorbox}

对于这两个成员，\textit{name}和\textit{points}，值都从\textit{p0}移动到\textit{p2}。\par

注意，如果必须在\textit{Polygon}类中实现移动构造函数，需要特别注意提供正确的条件。\par



























































