对于影响移动语义的函数和成员的值类型，有特殊的规则。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{8.2.1 函数的值类型}

C++标准中的特殊规则是，所有引用函数的表达式都是lvalue。\par

例如:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void f(int) {
}

void(&fref1)(int) = f; // fref1 is an lvalue
void(&&fref2)(int) = f; // fref2 is also an lvalue

auto& ar = std::move(f); // OK: ar is lvalue of type void(&)(int)
\end{lstlisting}

与对象类型相反，可以将非\textit{const} lvalue引用绑定到标记为\textit{std::move()}的函数指针，因为标记为\textit{std::move()}的函数指针仍然是lvalue。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{8.2.2 数据成员的值类型}

如果使用对象的数据成员(例如，使用std::pair<>的第一个和第二个成员时)，将使用特殊规则。\par

通常，数据成员的值类型如下:\par

\begin{itemize}
	\item lvalue的数据成员是lvalue。
	\item rvalue的引用和静态数据成员是lvalue。
	\item rvalue的普通数据成员是xvalue。
\end{itemize}

这些规则反映了引用或静态成员实际上不是对象的一部分。如果不再需要对象的值，这也适用于对象的普通数据成员。但是，引用或静态的成员的值可能被其他对象所使用。\par

例如:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::pair<std::string, std::string&> foo(); // note: member second is reference

std::vector<std::string> coll;
...
coll.push_back(foo().first); // moves because first is an xvalue here
coll.push_back(foo().second); // copies because second is an lvalue here
\end{lstlisting}

需要使用\textit{std::move()}来移动第二个成员:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
coll.push_back(std::move(foo().second)); // moves
\end{lstlisting}

如果有lvalue(一个有名字的对象)，就有两种使用\textit{std::move}的方式来移动成员:\par

\begin{itemize}
	\item std::move(obj).member
	\item std::move(obj.member)
\end{itemize}

\textit{std::move()}的意思是“不再需要这个值”，所以不再需要对象的值，应该标记\textit{obj}。如果不再需要成员的值，应该标记\textit{member}。然而，实际情况会比较复杂。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{\textit{std::move()}用于普通数据成员}

如果成员既不是静态也不是引用\textit{，std::move()}能将成员转换为xvalue，以便能够使用移动语义。\par

考虑声明了以下内容:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::vector<std::string> coll;
std::pair<std::string, std::string> sp;
\end{lstlisting}

以下代码先将成员移动，然后再将成员移动到\textit{coll}中:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
sp = ... ;
coll.push_back(std::move(sp.first)); // move string first into coll
coll.push_back(std::move(sp.second)); // move string second into coll
\end{lstlisting}

但是，下面的代码具有相同的效果:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
sp = ... ;
coll.push_back(std::move(sp).first); // move string first into coll
coll.push_back(std::move(sp).second); // move string second into coll
\end{lstlisting}

看起来有点奇怪，\textit{std::move()}标记对象之后仍然使用obj。在本例中，知道对象的哪个部分可以移动，所以可以使用未移动的部分。因此，当必须实现移动构造函数时，我更喜欢用\textit{std::move()}标记成员。\par

\hspace*{\fill} \par %插入空行
\textbf{\textit{std::move()}用于引用或静态成员}

如果成员是引用或静态的，则使用不同的规则:rvalue的引用或静态成员是lvalue。同样，这条规则反映了，成员的值并不是对象的一部分。“不再需要对象的值”并不意味着“不再需要不属于对象的值(成员的值)”。\par

因此，如果有引用或静态成员，那么如何使用\textit{std::move()}是有区别的:\par

\begin{itemize}
	\item 对对象使用\textit{std::move()}不起作用:\par
	\begin{lstlisting}[caption={}]
	struct S {
		static std::string statString; // static member
		std::string& refString; // reference member
	};
	S obj;
	...
	coll.push_back(std::move(obj).statString); // copies statString
	coll.push_back(std::move(obj).refString); // copies refString
	\end{lstlisting}
	\item 对成员使用\textit{std::move(})具有的效果:\par
	\begin{lstlisting}[caption={}]
	struct S {
		static std::string statString;
		std::string& refString;
	};
	S obj;
	...
	coll.push_back(std::move(obj.statString); // moves statString
	coll.push_back(std::move(obj.refString); // moves refString
	\end{lstlisting}
	这样的举措是否有用是另一个问题。窃取静态成员或引用成员的值意味着修改所使用对象外部的值，这还能说得通，但也可能是意外和危险的。通常，类型应该更好地保护对这些成员的访问。\par
\end{itemize}

泛型代码中，可能不知道成员是静态的还是引用的。因此，使用\textit{std::move()}来标记对象是不那么危险的，就是看起来奇怪:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
coll.push_back(std::move(obj).mem1); // move value, copy reference/static
coll.push_back(std::move(obj).mem2); // move value, copy reference/static
\end{lstlisting}

稍后将介绍的\textit{std::forward<>()}可以用来完美地转发对象的成员。参见basics/members.cpp获取完整的示例。\par
























