现在让了解一下将形参声明为rvalue引用的函数的实现:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void rvFunc(std::string&& str) {
	...
}
\end{lstlisting}

只能传递rvalue:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
std::string s{ ... };
rvFunc(s); // ERROR: passing an lvalue to an rvalue reference
rvFunc(std::move(s)); // OK, passing an xvalue
rvFunc(std::string{"hello"}); // OK, passing a prvalue
\end{lstlisting}

然而，当在函数内部使用\textit{str}形参时，处理的是有名称的对象。这意味着使用\textit{str}作为lvalue。\par

不能直接递归地调用自己的函数:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void rvFunc(std::string&& str) {
	rvFunc(str); // ERROR: passing an lvalue to an rvalue reference
}
\end{lstlisting}

必须再次用\textit{std::move()}标记\textit{str}:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void rvFunc(std::string&& str) {
	rvFunc(std::move(str)); // OK, passing an xvalue
}
\end{lstlisting}

这是没有传递移动语义规则的规范。这是特性，而不是bug。如果传递了移动语义，就不能使用两次传递了移动语义的对象，因为第一次使用后，就会失去它的值。或者，需要临时禁用移动语义的特性。\par

如果将rvalue引用参数绑定到rvalue(prvalue或xvalue)，该对象将作为lvalue，必须再次将其转换为rvalue，以便传递给rvalue引用。\par

现在，请记住\textit{std::move()}只不过是对rvalue引用的\textit{static\_cast}。也就是说，可以在递归调用中编写如下程序:\par

\begin{lstlisting}[caption={}]
void rvFunc(std::string&& str) {
	rvFunc(static_cast<std::string&&>(str)); // OK, passing an xvalue
}
\end{lstlisting}

将对象\textit{str}转换为string类型。通过强制转换，改变值的类型。根据规则，通过对rvalue引用的强制转换，lvalue变成了xvalue，因此允许将对象传递给rvalue引用。\par

这并不是什么新鲜事:即使在C++11之前，声明为lvalue引用的形参在使用时也遵循lvalue规则。关键是声明中的引用指定了可以传递给函数的内容。对于函数内部的行为，与引用无关。\par

困惑吗?这就是在C++标准中定义移动语义和值类型的规则。是否有足够的了解，其实并不重要，编译器明白这些规则其实就足够了。\par

这里需要了解的是移动语义没有传递。如果传递一个带有移动语义的对象，必须再次用\textit{std::move()}标记，将其语义转发给另一个函数。\par











































